IT界討論區:(30) 貼糧單是常識吧 汪汪汪

已有女友巴打:
手一黏便緊 #147721
Trinidad #169475

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):

P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙指有接受過IT-related degree 教學，參考下表common部分

---------------------------------------廣告------------------------------------------
-----------------------------------IT仆街經歷--------------------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

----------------------------------------------------------------------------------------

屌 唔小心last咗 嚇到即刻開電腦開post, 差D屎忽開花

補返
(29):

上個post都冇

一般公司mindset developer請返黎一係一腳踢乜都寫哂，一係只係負責睇哂公司所有outsource買返黎嘅野
又點會有人重視
就算network infra security都係
請你返黎都只係打雜全包睇哂所有野

IT就係個只有cost嘅department係公司嘅負累

咩搞

負評 個topic太露骨

it狗日日叫春

貼offer得唔得

想問下無啦啦有個係外國既agent搵我問我有無興趣參加一個program
頭一兩個月會有training比我 train好之後就去ibank做個production support 既位做兩年
呢d係咪有伏定係真係一個機會

要睇清楚training terms and condition
多數伏
ibank一向prefer on the job training

做vendor啦 絕對開心好多

咪即係 FDM group 個類

Code dog lm

google左下 係咪姐係賣身
即使真係ibank offer都唔係好做得過
因為中途走唔到要賠好多?

inhouse得一種？？
非黑即白

咁我都係bor

利申返: 係未入行前已經識既

難度先唔評論
但有時聽到d老細鳩up
覺得是旦請個fg/平價人返黎就當係減輕到d下屬負擔 仲要借d意push自己條team交更多功課
就覺得成個生態好唔健康

IT狗 精神仔
有火咁吠兩聲先

公司都就番到

咁快又爆post
IT狗真係得閒

ff

唔爆驚自答

新工 同事唔放野俾我做
Email 又唔cc埋我

呢排咁多巴打轉工

我都係 日日hea

點解我見親d it9都係已婚/有女有仔 同你地講if冇女唔同既

Hea 咗兩個星期 好心虛

Hea 下又一日 用番工時間學下人寫code扮做野都唔錯

same

放置play

但有個新同事第一日已經講解緊

agent refer 間叫 DXC 入去做ogcio project
有冇巴打做過/做過類似? 伏唔伏

我就係驚會咁

女上司，覺得公司有錢加head count

跌市大家準備好失業未

公司cut funding第一個一定係it

想問下做Quality Assurance前景如何

乞食

FG 又可以落番12K

唔好做爛市

好撚想轉工呀！！！！成日又無野做 有都係執頭執尾 學唔到啲咩

個市好就做爛市姐，但而家係準備爛市

到時你搵工唔係工搵你
連仔識分莊閒未

睇公司 應該點都係行automation 果邊會好d
一係轉去做BA or PM

咁多隻賤過袋底泥嘅IT狗放工未

轉工好撚難

QA條路人工太快封頂
唔似p仔技能樹有SA呢種高薪高tech位
反正qa多數唔太鐘意見code
轉ba位見客會比較適合

一早走左啦

nodeJS(Express) 用HTML+JS 做frontend會唔會好不智？

純JS？framework呢？

因為幫公司砌client 用既網，要靚仔

所以我係網上買左個template，係HTML + CSS + JS

咁依家套野backen係用緊nodejs

所以我打算用nodejs 砌埋個frontend，即係用HTML + JS

但我見網上好多nodejs 既frondend都係用ejs 果d，所以如果我用html + js 會唔會好傻仔…

因為我再學ejs 又要好長時間…而且未必砌得靚

咁就唔知，但nodejs而家可以做埋frontend嗎？定好似以前咁用template，即係php嗰種形式？

js frontend 過兩年可能已經無哂咩angular react vue
轉得太撚快

屌你我咪無囡囉
依家老豆老母食親飯都借d耳問我鍾意咩類型女仔添呀

你講得無錯，就好似php個種形式

應該無問題掛？

有冇大佬識寫struts1 今時今日入公司寫j2ee struts1仲有冇前途？

strut2都out

冇

搵唔到女咪搵仔囉

其實我想講有冇女真係唔關做咩事，又想要女，又懶，甘你做咩工都溝唔到好
簡簡單單，出街前set 下個頭，買一兩件岩自己既靚衫，都已經加好多分啦
之後同人傾計用下腦，咪下下講動漫，講下影相都得，甘樣包裝下，我又唔信冇女，不過最重要係量力而為，下下一定要女神，唔做兵就有鬼

有乜話題先

打機呢d就肯定大忌

講體育踢波個d又答唔到咀

做緊SI, 做project為主, 人工麻麻
見緊份secondment工入internal做intra support operation
offer加10%, AL同之前一樣, 不過contract

是咪狗乜不屌? 轉唔轉好?

點先識到人?
返工之後莫講話女
連同性朋友都無識多個

做過間公司係仲用緊struct1,2
仲要做responsive web design

網上

機會係搵番黎，明知office 無，仲係office等運到？
新年跟下fd 出去聚賭，呢排叫fd叫一大班人出黎睇下波？ 玩下交友app?
機會其實人人差唔多，睇你識唔識把握姐

麻麻地
除非你好想轉field

交配app想識人難過你現實搵條女
交配app啲女個個都淨係睇你搵幾多住邊有冇車有冇樓

反而你上ig fb鳩hi吓人仲易識

屌 真
特別以前中學啲師妹
基本上知你邊個都會應

成班IT毒撚學人溝女
你係TXNXER呢D膠友APP
見你職業寫著IT已經SWAP走你啦

交配app self intro寫住 月入50k,有車有樓
包你啲女排住隊等你覆

讀咁多年書都係男校

巴打辛苦你了

寫二級系統分析／程序編製主任會唔會型D

返工有女又點
溝同事咁撚on9

終於有句貼地 除非諗住有咩事可以隨時見人
如果唔係點會係度食係度屙

媾行家好過媾同事

一寫就會冇女

應該無問題嘅，其實即係server side rendering，不過就麻煩啲如果喺client side有好多interactions嘅話

我都覺得係咁新嘢真係轉得好快，啲嘢好快fade out IT呢行就係咁，十年前用嘅嘅嘢，十年後就已經係另一個世界 就好似以前未有iPhone未有app，之後無啦啦又興寫app，追tech嘅嘢除非好有恆心同有團火，如果唔係入咗IT呢行一路做一路磨滅意志就玩完

好多新野都係基於舊野...
一理通馬國明

講係咁講，學都又要精始終需要「時間」，你願意花一世嘅「光陰」去學習IT嗎？
(好似變咗同IT結婚咁 )

我覺得最緊要係master一個skill set

睇錯reply 可以無視我上面個reply

趁仲未洗code for food
大家可以企硬啲
向西價說不

祝佢早d請到人
你串撚d可以直接講留名等睇冇比我再適合既candidate

fg底線21k

code fg底線最少19

上面20頭都俾hr話唔夠經驗, fg出19 20k會俾佢話乜？直頭無視？

前日睇hku cs grad stat 發現個mean去到22k 仲高過我而家份工

我係拎小冊子睇的 因為前日去左hku同同事食飯
有興趣既 歡迎hku reg day過黎CS既攤位拎 或者任何工作日去CS dept拎

有冇巴打會去下hku嫁？麻煩影一影上黎ok? 下次放頭板，俾各位拎去見工

叫department update下cs個網份stat 仲show緊幾年前啲野

reg day可以瘋狂撩學生妹

叫graduate做下salary stat仲好 大家都唔做邊有新data

利申 無做

mean邊度準
係都拎median啦
仲有 貼糧單是常識吧

Median既我都只係高唔夠兩千

叫公司出double留你

不了 已有過double offer

痴撚線 你地d工邊度搵嫁 我搵親都係狗工
問同事，個個標準都係低過連登價2-3k, 講緊等於2-3年經

唔好灰心 median叫得median 即係有一半人低過mdeian啦 份salary stat既min係13k

18fg想問下喺香港做game呢行係咪冇前景

聽過神抄未

咁有幾多個可以做到佢咁先得架
對一般人黎講game行業條career path係咪冇乜前途

夠無恥就得

係

其實香港做game多數都靠課金搵食

大家記得唔好做爛市

分享下intern寫game經驗

No paid intern黎 不過我開左學之後佢出糧比我繼續做
人工以未grad黎講還可以
不過個designer係基本功打得唔好的

唉...都係搵返D主流野做好過
但我portfolio大部份都係game project多，如果去in其他area嘅工會唔會好蝕底

巴打本身係CS major?
因為小弟唔係CS major，但major有一半CS related所以web server,computer vision個類野都識少少，我咁嘅條件去見工係咪會好輸蝕?

你識呢啲已經勁過大部份cs fg

anyway 聽乞食啦IT狗

唯一解釋係啲公司都覺得IT係低賤工種 香港IT狗唔做都無所謂，反正之後有外勞

寫app/ui既工應該有加分

如果你隻game有份寫back end 你寫落cv都應該有加分

如果你唔係完全用晒現成engine 而係有自己寫啲rendering(例如shader 或者3D相關計算eg自己寫VR engine) 或者有自己寫啲physics(例如collision) 咁computer graphics/vision相關既工會加分

如果你有自己寫啲algo(例如real time path finding/clock synchronization之類) 咁programmer位有加分 code狗位就唔睇呢啲既

(上面自己寫game個時全部玩過 勸想自己寫game既巴打一句
識寫game畫圖只係佔個project唔夠一半 marketing更為重要

唔會輸蝕
香港玩OI最勁個啲人 唔少都唔係讀CS的
對勁人黎講 major讀咩係唔會令佢份CV柒的

每年出十幾個到啦 話少唔少

唔該哂咁多巴打嘅解答 ，等我諗清楚自己想點行先

除左game 有冇對其他field有興趣
我而家間公司請緊人 我都想有下一手同事接到我啲野 computer vision相關

Btw你本身major咩

六千蚊

中五程度會識咁多嘢你都唔信啦 BTW，2010年

呢份太經典 值得翻炒再翻炒

唔知佢到而家請到人未

唔駛覺得無咩可以見人既project 因爲好多人都唔會特登整project做portforlio的 我都唔會
你有相關知識 interview你個時同你傾 自然會分到你係識定唔識

我而家間公司做既野有part係image query 基本上我implement左一個夠用既版本 所以你有傳統computer vision既基本知識就可以 有興趣既我就比條link你apply

我而家間公司好等人用

image query係咪啫係類似用color histogram/LBP去比較兩張圖嘅相似度咁上下?
如果係大概呢類野我可以試試

其實我覺得做呢類野好勁 呢啲先係真IT

雖然具體唔係玩histogram/LBP 不過你舉得出呢兩樣 已經可以黎玩了

唔一定 因為我已經implement得七七八八
我個人希望下一手同事s至少有個係識識地computer vision 唔會令到啲code無人main到

唔識

係數碼港?
太遠了

不了 而家個個都玩NN 傳統cv收皮啦

之前呢科個第一份assignment就係大概用histogram/LBP搵相似度 我有冇理解錯?

可home office 我啲同事全撚部home office我一個人霸晒間房

無 完全就係呢樣野
不過講緊好撚多張圖 又唔夠計算力 唔可以用histogram

係呀
我個assignment其實就係要喺500張入面比較最似個5張出黎 個時load一獲都要成半個鐘

要睇埋其他野 例如benefit呀 自由度呀之類

算啦唔好再深究 費事相認

唔講工 學術討論
如果你有興趣image query既
1. Feature方面睇下sift surf brief brisk orb
尤其係要做real time query既話 我會建議做binary descriptor 同埋做hamming distance range query hamming既rNN query我建議用hmSearch 係我暫時試到唯一practical既野黎
2. 顏色 記住至少用lab同deltaE 唔撚好用rgb 用rgb既人唔好話自己做緊vision

請

有邊份唔係全部集於一身 比機會你學野呀而家

如果6000蚊一直掛到2018
仲低過最低工資 犯法架

我1仙都冇收過寫遊戲私服算唔算backend
唔撚敢講出黎

有人認可你個私服咪得 認可你唔一定出糧比你既形式 有用戶就得
其實即係好似open source project咁

仲未寫完

好的

BTW巴打洗唔洗留個TG如果我去見工同你爹返幾句

你黎見工既話再上黎講聲 到時再留tg

好啊

大大力射

那有錢

三日紅日夠你全team通頂做
no problem

巴打日日都好遲放

日日都OT到六點半先走

幾係幾多
錢方面 我會比較 自由額度=人工-必要開支 而唔係比較人工
同埋hea環境係幾hea 有冇彈性時間 彈性地點

其實好睇嗰幾千佔你base幾多
你搵緊四五萬
差三四千嘅當然係做份輕鬆嘅過世

你搵得兩三萬
當然係做份高人工嘅再搏上去

我當你基本開支萬五到兩萬 咁你自由額度由10k變14k都多幾多下啵ching

遞信搏公司加人工

證明西工係無下限咁西
我當年intern都係晚晚十一點先走
淨係有飯錢同的士錢

名義上無research的 老闆同我講無錢做r&d
實際黎講都係無research的 因為個product已經基本上寫完 啲feature比我地準備走既人implement晒了

新project可能會有啲data science既野 不過唔好諗住有得research 都係個句 老闆會話無錢做r&d 用現成opensource野就ok

唔係 而家要求好簡單 full stack就得 因為要寫既feature都寫完了 要人main就可以

full stack 都唔低要求啦

三日紅日唔駛做呀 記住4號要出街呀

我應該聽日會send CV
原來係巴打你走然後搵人頂你呀 我以為係你有teammate走之後搵過個新人跟你

講開CV

唔知polyu點 但hku it support感覺上同唔做野無分別

跟我咩丫 我呢啲最底層既it狗

本是同根生 相煎何太急

我而家份工又係好hea又underpaid
成日冇野做好難學到新野

我個排版大概係咁
Education
Date, program name, FYP title (無寫hon/GPA 因爲我走堂+唔交功課

Work experience
Date, employer, title, duties (point form/short paragraph, 例子system design, coding and onsite deployment. Specialized in image processing/searching), technology (寫hr最中意既keyword 啲language呀framework呀buzzword呀寫晒入去)

我仲寫左extra curricular experience 同比賽入去 因為畢業後第二份工

咁多野都只係assistant 不了

狗也不屌

無野做咪多時間自己學新野囉

岩岩得閒先追返post原來你間野好似都要啲幾勁嘅人先接到手喎
我呢啲得半個CS屬性嘅IT狗唔知頂唔頂到喎

搵份好工真係好難

咁多張cert
雖然冇話must

都係嘅唔理好醜見一見傾一傾先算
但我fg佢會俾幾多?我CV都係寫18K

但我fg黎咋喎 就算識個啲野都係好表面，到時埋牙要堅砌我驚自己做唔到佢要嘅野

同埋巴打你話岩哂用黎放鬆一兩年姐係點？咁係多野做定唔多？ 第一份工我比較想學到多啲野

講個秘密比你知
永遠無人識砌老闆想要既野 邊間公司都係
因為所有老闆想要既野永遠都係不切實際既平靚正

暫時有

4.5%

明白，我試一試啦咁，唔該巴打

有冇爸打入過Maxxovxxw做 咩情況

無做過 tg啦

macroview完全係港資公司嘅代表
有糧出係恩賜
公司俾大量野你做瘋狂OT係俾機會你學野

起身返工

返埋今日放三日

想今日射個靚波
但又好Q多野做

今個星期返工有一半時間都係到fing

lm

呢間野

其實好多傳統港資公司都係咁...但佢地都應該會發現越黎越難請佢地要果種人
90後/00後? 唔係掛contract寫6點放工, 點解我要7點先走

即係入去做全職

星期5好得閒

有冇新東人係數碼港返工
要搭幾耐車先去到

叫我

冇錯了
有朋友有offer係數碼港返工
但佢住新東
每日要用幾多時間黎搭車

具體住邊先 好唔同個啵
我北區 樓下就有270a去旺角轉970 1hr+1hr啦

有冇巴打返(過)ogcio可以分享下

都係果頭
東鐵線下少少果邊
1hr+1hr x2 來回都幾慘下

我住荃灣下個月都係返cyberport
車費好貴又好耐

Maxxovxxw算吾算少林寺

今個星期成個星期都係到fing

有女的
唔算少林寺

咁辛苦既工都有女肯做既

佢咁多人
唔一定係IT

D sales

幾時輪到it狗吖

屌 又之前同人鳩吹完唔同我地講 今日無啦啦問我地ready未

maxxxviex呢間野in完可以唔洗理

好耐之前In過 條友廢講左個幾鐘廢話
係咁吹自己有幾勁 公司又好勁
當時細路仔唔識野 浪費哂啲時間

但係做network既仲有咩公司可以apply
呢間好似係最大

打算入si練功果d, 祝你地安心上路

ICO呢？

做緊某間 Distributor 一年經驗 有f5 201同checkpoint cert 同有掂下其他security product 想請教下應該出去開咩價?

收工

security最少20

中學 MK 仔第一水，大學上莊住 hall 第二水，出黎做嘢主管經理第三水，到 d 老雞 30 歲 IT 狗就夠鐘埋單

所以三十歲IT狗好有巿場

24K Big4 Consulting
主要做 Oracle ERP Implementation

28K MNC In-house
APAC Strategy & Finance
主要做Salesforce + Tableau

大家會點揀？

去BA POST問好似好D。

有冇巴打做過 Secondment 可以分享吓利弊？

通常我睇都係話 Contract 完就啲HR會覺得你銜接唔住，做一年跳過個價之後降 15% in perm 都唔得？

求經驗

唔好做狗

Interview 會盡量試探係咪做狗 ，但我更 concern 係之後，有冇咩故事分享吓？

azure你識幾多先, 唔識真係會比幾玩死. 唔係一樣就咁用iq就過到關既野

ive hd 搵咩工好?

hea - 十卜
高人工 -打曲

公司加完都唔過17k 睇黎都係搵定工

azure真心幾難用

比唔到信心我點解要轉用佢個cloud
M$ server賣點係易用, 但azure好撚難用

做azure最少要cap間公司30k

賣點唯一諗到就係windows好似唔洗錢咁
asp .net成抽咁放上去

佢d野好多好散 個d咩work function完全唔撚知點撚用

其實邊到有support比FG做
同埋會唔會有乜野test

其實support好多都係fg welcome
當然啦最好係電腦科 degree出身, 有電腦底就算唔識都易學好多

做Secondment出名係用福利換人工
但隨時比人起飛腳
Secondment人工高唔過Perm位25%以上唔好做

另外寧願做政府Secondment(唔係 T-con)好過做私人Secondment
起碼你會有返似樣d既私人時間

50% 香港龍頭銀行 你講完我有少少淆

聽der最撚多假野,美容雞

28k

我屌你老母呀由尋日開始做到而家都未做完
On079 出去同啲客講完既野唔撚詳細同返我地講

你係用Gui 定ps? 不過server 個邊真心好少攪佢, 多數起完就唔理佢, 有事先望下點shoot
平時多做ge都係用ps攪下o365 AAD, 都幾好玩

最近有份secondment perm role offer
講到好似入去個客到做perm咁

secondment 就 secondment
唔好俾呢啲乜secondment perm role呃咗
你只係份contract工
你以為你個客唔簽你嘅話你間所謂perm agent仲會要你乜

唔係好明你想要咩
留低tg傾 睇下幫唔幫到你

我DLLM呀由尋日(29/6) 開始做到而家終於可以收工

30個site既crawler

claim爆佢ot錢啦

走之前記得追數

用python 定係 js

中小企福利好極有譜，有 20 -> 30 有 offer 即走

dllm 終於搞掂收工

好多*

我公司可以claim一半 兩年賣身

連續做左幾耐 我連續做左廿幾粒鐘

返工smart casual

start : 30/6 （0900）
end : 1/7 （1800）
中間係office訓咗六粒鐘
我諗同你差唔多啦巴打

有冇jj知道下年grad幾時開始搵工好

一考哂試就開始send....

d人究竟係下半年就已經係咁send定點
份份工都作cover letter好似好大workload

我成撚個毒撚Look T-shart 西褲咁返工

畢左業兩年都無send過

T shirt西褲

我要翻恤衫西褲算

睇既咪重要 唔睇既咪咪煩人

佢講明話唔睇叫我唔好搞咁多

佢咁做都好
一早叫你點做明刀明槍唔洗大家估估下

不過唔係個個都講得咁清楚既

我本身想係封email到強調返我邊啲野合佢要求
因為我慣左cv寫廣啲 可能有啲野佢job ads無講明想要 但見到有會加分
letter就拎返佢job ads想要既野講深少少

返工時間有
10分1 打曲
10分2 自學
10分3 support
10分4 打機上網炒股

IT狗學人講生活？

有時諗個structure都諗成粒鐘
巴打10分1時間寫code肯定係勁人

HK no IT

hea得黎人工又OK

散仔黎
通常屌vendor做多過自己做
但個system一down就仆街

你有手有腳 仲驚人唔請?

你絕不可低估客戶既電腦文盲程度
見過好撚多電腦裝左360全家桶

咁你真係要比d耐心逐個清走埋個hao123
好似玩PC building simulator咁玩

盡人事就算
另外記住咪撚幫任何人砌機

乜野金山個D都算

騎劫左D browser真係有排查邊到出問題

dump event log慢慢睇
都係果D啦

通常final year sem1中開始搵
大公司啲 graduate progam好多都十一二月就deadline

其實香港做IT最緊要識google
返工做乜柒都好都係靠google

cover letter呢啲睇公司

不過我就搵工從來都唔會打cover letter
反正你cv有料fit佢個opening嘅實有得in

有道理

但係我連cs都唔係 變左呢度要落功夫

IT related咪得

non related

佢地唔熟keyword 成世都唔會google到

唔好諗多左
你只係個人肉google AI個API

未聽過 做咩tools? BI/ERP?

做code 9

寫code 唔一定要數好
點樣差法?

小弟就冇次寫完可以one take出正確result既
on on99咁有時連new都唔記得new就彈bull ref exception
寫code幾好幾差都好 unit test is everything
唔岩改到岩 有時要睇成日stack overflow

Algo野分三part
一part係精確描述問題
一part係精確描述答案
一part係implement

可以試下鳩做
試到work之後再重構
最後先諗optimization

講真現實入面好少會有cs型既math problem
console砌個星星形果d數學型題目

多數係處理client邏輯
點會冇啦啦叫你整條fibonacci sequence

算啦,都係個句,加下呢D,使撚考既咩
真心有幾多FG,會識用for loop星星整三角形?
最撚簡單,好撚似某公司某新請番黎既Code狗連casting都唔撚識
加下IT 咁撚難請人,開撚個低價, 個個老腦細都狗衝咁濟

唔關係,事實現實好多,就係你開底價,講撚到自己幾熱誠,佢都會比你做
因為IT真係好撚難請人, 一打開個Jobsdb 幾十份工,會主動搵你.
不過我都知,IT咁撚柒既工,無人做好正常

不過好似我公司為例,幫仆街高管, 請撚左條友番黎,就當多左個人,
好多野要求就要更加快,害撚埋我,做幾做又問一問,做幾做又問一問

真,總之狗唔撚搭七咁
加下愈做愈撚毒,愈撚唔正常.
唔係講笑,有時照鏡真係覺得自己做到成碌柒咁既樣
完全唔識打扮

不如試下襯下衫
唔麻煩的 搵半粒鐘match好邊件衫襯邊條褲 然後就fix死呢個組合就ok

難請人正常
好似web咁

好難架, 我覺得香港真心鐘意做IT既人係唔多,其實好多真係為左money 先走入行
一無興趣,基本上就唔會自我增值,你都知呢D IT tech 年年都唔撚同,一年又有好大變化
好似IPhone X 咁, 頭上同個底多撚左碌柒, 好撚多app之前寫得唔撚好又要攪撚多獲
加上加下咩react native,好快睇住會害撚死好多 寫app既仁兄 學新野

web仲更加,JS 都幾十鍾. 要玩都玩撚死你

算啦, 都係個句.
唔想再屌柒IT ,做IT做撚到個人愈黎愈頹,
個種頹發知內心,
基本上,一到返工就是撚但就出門咁濟,公司又唔使見客
關鍵同team無女同事,
其他team女仔十年又唔搵你一獲.
所以基本上打都唔撚打扮就出去.
(利申:同team 同事基本上全部都係咁撚樣)

我HD都淨係學過java xml php
講真邊學到咁多仲要真係講得上係叫"識"

我CSS JavaScript都係叫中學學過

其實HD 學過既野好表面
好多請人,你一講到FG,如果你又無實質野比到人睇
其本上人地都知你水平去到咩地方

都係個句,
香港IT 就係無人做,
一黎IT真係太撚柒
二黎真係無咩人對IT完全有興趣
所以做filtering個時都唔會太嚴格
一般肯做正正常常都,開價唔高,好多公司都會照殺

所以我咪唔撈打code
真係廢事搞衰IT

香港IT 得pm 一條路，搞到d 只係想做coding 嘅同事，都被迫轉做management , 成日同d junior 爭code 打

其實真心,唔勞IT 係最好
呢行真係,係香港無咩出大幾出路可言
不過你如果 code 唔得,唔做code狗,你都有自知知明
最慘係有好多,咩都唔識既都做埋code狗害埋人

叫比教有專嚴

都係
知道自己唔掂就唔好搞

轉入hea D既support 算

個個似你咁咪好
最慘係好多FG 咩都唔識,開個低價,一樣請.
連登仔有樣講得無錯,好撚多腦細心態就係諗撚住,反正programmer都係抄code
我使撚用咁多錢請人?
之後請撚埋哂D 九唔搭八既FG
害人拖長Project時間進度

HD做實習個陣都清楚我會係做support既人黎
因為我自己係鐘意幫到人解決到D問題個種feel
雖然個陣D對象只係家長同中小學生
但係有成功感

全世界係咪咁唔知,但香港好多公司心態係咁

抄code都唔易架

我覺得唔識唔緊要既
最重要有 sense
勁多人淨係識點用啲 syntax
一啲好簡單既原理都唔知

今日開始返ogcio intern
但無做coding幾個月好多好基本concept都已經無咩印象

統計下 呢到有冇人係唔識reverse single link list

我
基本上乜algo都唔識
data structure亦唔熟
因為pointer linked list呢啲根本對code狗黎講平時係冇機會接觸

btw上面有巴打話unit test is everything
我做咁多年工一個test都冇做過

uat做足已經算係咁啦...

個個都諗抄code就算 咁點maintain啊？
做死負責maintain嗰個

main嗰個咪又係鳩抄段新code返黎話fix咗

毒瘤vs毒瘤

做左3日人 番黎又做番隻

HK已無可用IT

邊有要求咁 advanced
我意思係做野 reasonable
唔係一味鳩寫唔知點解
試過有人嘈我 script tag 唔放body下面
佢話一路做開都係咁 但唔知點解..

我都唔知點解

論it界千古之謎:
點解書本上面變量通常都叫foo同bar

prof講過但已經唔記得了

最諷刺既係明明係一本工具書第一時間就教人anti practice

hello world

完全就同廣東話一樣傳黎傳去毫無根據
改埋哂d冇意義既變量名
以前曾經差d比foobar搞到自己以為佢寫果d教學好難
舊式教學而且仲要同生活實例唔貼切
class Bar:Foo
{
}
Foo bar = new Bar()
咁樣教oop 真係死得人多
Bar繼承Foo 不需要理由

不嬲都係做死人嫁啦

所以vendor收main fee都好貴嫁，請個人一定平好多

vendor條水深
真正做果隻p狗好似農民一樣比人榨壓

大vendor一個project正常銀碼都1000萬以上
之後是是但但搵班fg出萬幾兩萬蚊叫佢地做農民 之後同係比個機會你學野
只要塔住一個知道發生緊咩事既senior, 間公司就可以穩袋一半以上

hellp world有意義好多

senior係講緊senior manager 各位cd rom唔好ff以為自己打code打到做senior就fatfat

錢就佢袋 做就我做

咁大家script係放係
head入面
Head同body中間
Body入面
定body後面

body入面一定唔會
其他都會

小學生都識啦 即係數學個d 括號遮

我自己用都會改variable名 癈事俾人知我抄曲

過唔到turnitin

負皮我都冇用架喎
by convention都係body尾就render script bundle

head尾就插frontend framework啲js

head同body之間嗰啲就前朝遺物 唔敢郁

前朝遺物真係好奇
真係一郁就會出事
唔知D人點做到

assignment 無抄過曲

出黎做野一般唔會用 turnitin check 你D code 掛

真心求問

mvc + api2 + angular

mvc係淨係用黎load起home page index再係shared layout load起angular

基本上所有script css bundle都係shared layout到define

咁啲script tag應該放head定body尾？

我第一份工接手senior啲app係連啲js個loading order一郁事旦一個都會成個app炒粉

因為啲js file入面會互相call其他js
然後html到根本唔知邊個js係第一個trigger其他js

其實我都好想知啲人負評黎做咩

冇做過web
點解郁落去body入面就會炒粉咁騎呢

負皮我唔緊要
但可唔可以指點吓我best practice 係點放

不要問 只要信
然後個senior仲要屌鳩我話我搞炒個app
我問佢啲js點trace個flow
佢話唔知coz its very old 明明就係你條撚樣寫嘅

可能係想好皮但係好容易㩒錯負皮

I was told 系列

屌 我依加都係咁
瘋狂幫人執手尾 乜鳩comment，document都冇 自己由頭一行行睇起

有無人小9你點解寫咁少野都寫咁慢

屌 想我寫得多野咋 早講麻
我唔用for loop全部爆開n行

咁又冇 條team啲同事都好照顧我 有時佢地搞掂啲野仲會幫我手fix bug 做好再比個新version我
但成日咁問人都唔係辦法 但啲野又多又亂 我都好無奈

做好再比新version 無用version control咩

有用啊 我講得唔清楚姐
唔好意思

不過條team都係太少人 大家都好重workload 日日ot 起碼搞到七點半先走

legacy野搞到要ot

求救各位IT大佬
小弟而家係non-cs year 2學生
靠自己上comp course同自學識左少少coding
所以今個summer膽粗粗咁apply左份web development 嘅intern
但而家發現連source code 都睇唔明
因為我呢方面淨係識少少html+css+js+php
佢見工嗰陣都係要求呢啲
但而家啲source code竟然係用java寫，真係企左係度
仲有server嗰啲野我又完全唔識，想揾個人問下都冇
考慮緊應該quit定自學頂硬上
如果自學又有咩快啲嘅方法學識java(好似係jsp)同埋server嘅野
有冇人可以俾下意見

上個course自學少少就入行仲入黎問
樓上快啲走我黎頂住

我讀左兩個sem c++,basic嘅oop concept 都有嘅
但而家係web development嗰邊唔係好知點入手
所以先上黎請教下
因為佢server嗰邊好似係用window嘅iis,但我最多都係試過玩下wamp
Java又淨係識得少少
我而家諗緊我應該由頭學node.js去revamp佢個system定學jsp去maintain

自學最快就係落手做

Rule number 1 do not rewrite any working system

Wamp

agger
except which is not in production

偏向bug行

其實有更多時候個情況係
1. 你以為段code多餘 但實際上handle緊啲edge case
2. 你以為上一手同事偷懶 實際上係上一手同事評估過 發現要fix個bug既cost太大 你以為好快搞得掂 實質上上一手同事已經親自試過fix而fix唔到

我都知由頭寫過係好蠢嘅事
但個老細係唔滿意現有system
所以我嘅工作係要將佢upgrade
完全唔知點入手

首先 要佢比多d錢先

巴打們係邊揾programmer工多

本身做QA 好舒服,好hea
而家有BA offer

無tech底,唔係IT degree 畢業

係咪轉BA會比較有前途?

有D驚做唔黎

Lihkg

呢啲情況應該要落comment

回頭是岸啦

上下course就入行 咁我地呢啲cs major嘅仲讀嚟做乜

呢行已經好多code monkey鳩打code㗎啦 唔好再迫害我地啦

老闆：我地同個客講左有呢樣個樣feature喇喎 下星期deploy
IT狗：下 屌聽都未聽過喎

成為下一個搬走js炒機受害者

我唔想再幫啲垃圾code執手尾啊

做得IT狗就預咗

不喜歡的話 不做IT就可以了

還上一手既數

我知要執 但點估到會乜comment同document都冇先得㗎 仲要改啲variable name做x, y, z, item1,item2…
比條生路嚟行下都得掛

同改名做foo bar有得揮

呢D名如果上過堂都知道係大忌黎

雖然有啲串，但我讀三大7-8個comp course成績都係top20%，唔係好叻但都唔算係code monkey掛，而且人人一開始都係唔識架la，點解唔可以試下

yr2讀咗乜可以7-8個comp course, 我cs yr2個時都冇咁多

咁你都冇錯 但好多人開頭好有心做 但過一排就收曬皮 搞到呢行個生態好差囉

如果你keep到有心做同學嘅 咁冇理由唔歡迎你入行 呢行好需要多啲咁嘅人去撥亂反正

不過如果你係想玩下咁嘅心態就求下你唔好啦

因為我每個sem都overload

反而我想問點解讀咗咁多cs course都可以唔識java
OO lang都算係core中嘅core

因為有個fd讀完爛晒grade，叫我唔好讀

java應該係就易學個隻?

其實爛grade又點, 出到黎都無人睇gpa, 如果你話讀phd就另計 我有舊同cs gpa 2.3一樣搵30k

其實呢度d巴打只係怕生面孔姐
你講入行佢地會就起哂鋼咁

記住唔好做爛市就得

佢都答咗自己啦 讀完咪又係唔識，根本唔關事
寫web, app呢d係睇api做人, 你識睇個種lan唔代表識用個lan係某方面做development

要識又要易

老實java算易 又唔係叫你學c++

我覺得c++既type system明確啲 我覺得啫

但我就係讀左c++，冇讀java

威

識c++ 等如識所有OO language
自己諗吓點解會識c++而唔識java

下下拘泥喺識咩language度點做IT呀
唔識咪學囉

所以我咪問佢係咪威

c++ syntax同關鍵字用太多簡寫
document少且混亂 好多obscured
library多 太多種開發模式多到變成過度設計

純粹係幾鐘意c++姐

佢應該講servlet個d，但又唔識自己搵

明concept都要識syntax掛？

正常人要你新工換lang做通常一星期內進入狀態。。。
不過就唔係c++囉

所以咪上黎問應該學邊樣lo

Over左
識C++唔代表知道java既parameter passing 唔代表知道javascript既prototype 唔代表知道objective c既messaging
Java仲要可以有inner class同static inner class

係你唔敢出comfort zone姐
java好簡單 人地話爛grade就detered
唔似你作風波

問題係人嘅時間有限，你咁講不如全部lang都學L晒？

Language

開發pattern就係team既問題...language只係工具 點會blame個工具太自由 應該係blame唔諗清楚點用個工具

一個星期夠
最主要知道邊度搵document
跟住已有code做

Lmgify

Concept都有唔同的 其實如果concept一樣既話 邊個食飽飯無野做去開發一隻concept一樣只係stntax唔同既language

磨左十年c++ 係可以有即戰力的

有冇諗過係咩都要學下

Hku係撈埋做一個course 仲會教埋你GUI同過時既applet添

磨十年c++都50k啦仲洗學新lang

一星期咁勁，自問冇呢個能力，我都係收皮先

常見既language 全部 學L晒佢
唔係叫你一兩年完成呢個target 但throughout 成個career學L晒佢

一星期知道用咩keyword google/stackoverflow已經好夠做

I know ar，所以我係問我呢個case短時間應該學邊種

仆街嗰嗰SM 三個月就走
三個都係咁

正正就係樓上你呢個意思
一星期夠哂睇哂existing code
除非legacy code太西
正路第二個星期已經可以開始commit

我睇返左你個case
首先你要識make個war同run個war
Keyword: how to compile war
Keyword: how to run war with tomcat/jetty 視乎你用邊樣

然後改code
首先第一樣唔關language事 係system design既常識
唔好覺得啲code係玩鳩你 唔好覺得啲code係垃圾
有啲位你覺得寫得唔靚 好可能係你唔了解成件事
你了解左之後可能會發現其實係最靚既寫法黎

至於具體coding 其實你唔講大約方向 都唔知比咩suggestion你

唔好拘泥係單一language

唔係約咗女1月去旅行 已經走了

佢地對有女巴打好惡的
我仲要被誤中副車

我個女係相機同初音

劇毒巴打發現
呢到淨係歡迎三次元唔歡迎二次元

咁當然每種lang同framework都有佢嘅唔同
不過佢講到自己識web嗰堆野又識oo concept
就算第一次睇java啲web arch都應該多多少少會睇得明掛
asp jsp php咪又係差唔多睇法

其他人講呢句都仲話得
你

少年你太天真了
你以為呢到啲IT狗真係毒撚 ？
得閒上黎撚吓大家啫

呢d先係真巴打

你地收皮啦

題外話
有冇人試過用angular ngfor loop一堆template
用viewchildren個selector select返template loop出黎嗰堆#ref 但viewchildren唔啱數init少咗

有女

三大cs下年畢業入嚟留名

有巴打有老婆添啦

我都好好奇
你話唔識個framework都叫正常吖
但係可以點樣識OO識Web但係又完全唔識server唔識java

你有想過單身巴打的感受嗎？ 沒有，你很自私

玩開php唔識java+tomcat都正常
畢竟php太過放飛

單身不知慳幾多錢

儲到老婆本未

咩叫放飛

奔放

即係亂鳩咁黎

幾時講過話識web.....，就係唔識先上黎問

未

你自己話過識html css js php....

兩個星期冇回呢個post
點解變咗咁

凡事留一線 將來好相見
萬一你第日遇着既新老闆係寫開php既

倫敦金

變做點

唔識web？
但你上面又話apply web development intern ？

識少少都當識？

分晒有女派同毒撚派

btw幾時有得in，幾時有offer呀仆街

大家互相撚吓啫
有女冇女咪又係IT狗

話說巴打你間公司仲未有人約我interview
係咪見我shitty仔睇都唔睇我啲skills就西走左

我晏晝問左同事 佢話收到你張cv 至於有冇interview...我諗佢地唔會咁on9唔in掛 條team少人到一個點都咁大牌唔in人

同埋我有同事係poly的

你個腦細咁有性格 ，見到非三大唔撚采我都唔出奇喎

定啦 我有同事係poly出身

哦
BTW原來要經咁多重考驗，我以為見一次傾到岩就請添 巴打你間公司規模好大?

好啦咁我等多幾日
事關今日in完一間佢地想我快啲返工，但人工冇你個到咁高同埋冇乜福利，我叫佢等我in多幾間先決定

幾高人工
其實你玩過vision 係呢個方向搵工應該唔會太差啵

最少好過我呢類full stack雜種狗掛

18
佢仲笑笑口咁話我呢個係超值價，我都唔知係佢個到會OT到傻定我真係開太低 我都唔知自己值幾多

19k median

shitty狗出身仲要fg我真係唔太敢開到20up 驚俾人笑

係咪又壓價

玩得vision真心要20k up 唔好因爲自己係shitty仔就睇低自己好冇

呢個真 19k median係全行價

我明...但係人地公司唔係玩vision咁我識呢樣野對佢公司冇幫助開咁高佢都唔會show我啦...
手黏巴打個間我有開23

其實等唔到可以簽咗約做住先
通常啲公司probation內都係1week notice period或者可以即走

[本土主義] 本地研究生學費豁免計劃

有冇清知咩料 有啲心動

好似係今個學年maste, mphil, phd唔洗錢讀
不過留意返各大院校master, mphil, phd嘅application period已過

今日要OT

出年仲有冇

唔知啊 香港政府嘅野 你明啦巴打
總之早報早享受啦

我都O咗半個鐘

好想瘋狂research image query或者programming language

o左個半鐘，仲要無得補水得補假

好想瘋狂抽插巴打個屎忽

不了

公司大半都係女人 不過係老女人

Focus自己team呢？我公司都有漂亮的姐姐不過不同team…

打個丁 早啲訓 聽朝準時返工

傻豬黎嘅 IT狗點會有女人

點撩法

我成日講都係個句,做呢行係叫搵到錢,你話係咪好高,又唔係
但係.做呢行真係預左日日對code,無女,對撚住班毒撚,成日OT
日日其他team有講有笑,既時候,你又係做到狗咁
人地其他team放工講88個時,你又係做到狗咁
你頂得順咪做
不過樓上講得無錯,玩玩下心態,諗住識幾句野,就做IT,易為IT狗易做,咁就大錯特錯

其實有邊行易做

好多啦, 好似我公司D 仆街manger,接線既客服人員, 之之準時走,好做過IT狗多多聲

咁你轉做客服未

時實唔係IT叫好pay D 我一早轉左
又或者一開始知IT 係咁既話,我早都唔會入坑

做Support咪即係客服

佢係咪想講call center

佢地同我地都係CS

你個名會出error
嘗試access Null既羊駝既名會出null reference exception

講呢種笑話代表你中毒已深

好彩我公司啲it狗好唔it狗
食飯做野傾兩句都唔係講it話題又唔係講女講雞講賭

是咁的 巴打會講呢啲笑話去睇吓醫生好過

兩樣都不了

Programming已金盤洗手專心做tech，看不懂啊OTZ放工問朋友是甚麼logic

研究生免學費=/=taught master免
攪清楚咩係taught postgrad/research postgrad.

Fg 返咗一個月工仲hea過之前返intern

人工高咗三倍反而少野做

是咪應該𨍭工

做緊啲咩

intern不嬲都係用低價但迫你做fg野

低價咁幸福 ？
利申 冇人工得車錢同飯錢

差唔多啦, d大公司仲係出緊6xxx$ (例如pxxx)
返足20日

我都唔明白 係我搞錯返工既意義定係你地搞錯返工既意義
係用最少而合理既勞力換最多既人工呀
人工高左少左野做 有啲咩好不滿

dllm 我都係返足20日啊 但冇人工
仲要ot執手尾 瘋狂補位做唔同野

幾年前做Intern, 返左3個月(星期一至五), 加埋出1皮

賣屎忽咪夠洗囉

根本係白做賺exp

果次我當每月返20日, 即係3個月, 每日人工$166

車費每日$20, 食飯$50, 計返每日賺得$90

賺條毛，hr會話intern唔當經驗

你玩左幾多次

intern已經變左人人都有既野

只係用黎一grad直接有return offer用

問佢有咩可以教返你

轉！
你唔轉出黎我點轉入去

Cs year2 依家份intern做緊support9 hea到仆街
啲fd翻intern都叫有啲code揼下

點解而家啲人咁撚勤力想忙到仆街既

Reverse single link list

第時搵工interview 問起上一份intern都要搵啲野吹下

唔好咁啦, 你叫果d做8年都仲係ap既情何以陷, 好多3-4年已經係sa

肯定又係shitty仔

我前兩日聽到dept同我講呢樣野都嚇左跳
原本以為reg day要好落力promo 而家睇黎可以hea做

reg day只係用黎撩學生妹

engine

姐姐我想入你個系

27k 寫ruby 同 js

佢fg27k呀 誠哥第一份工都無27k啦

師兄你邊間

唔答驚自爆

不要對姐姐太多幻想
好多姐姐仲幼稚過啲妹妹

讀second degree做返fresh grad

非三大 入start up

通常呢啲做完你就要走

nice start up 一般好高人工同福利

有冇諗過廿年前幾多人讀CS而家幾多人讀CS

輪大米

留名

我linkedin都收到
好似vendor黎

已經好多日冇聽agent電話

廿年前最叻既人去晒讀CS
之後科網股泡沫爆破
大家趁而家仲搵到下錢好儲定多d
考番個保安牌等中年失業

Maxxovxxw 其實有冇爸打入去做之前
感覺有少少伏會做死人

做得code9預咗俾埋條命出黎la

砌埸的話engineer 又係一樣？

不嬲hardware IT9比software It9更chur

有時覺得做si 特別infra 入去練功 跟本自取滅亡

其實真係做vendor好過做si

忙緊呃FG

眼見一隻隻落坑,無眼睇

下個post名

IT狗好撚多都係唔正常
其實好正常,我成日都講個句,愈做愈易有強迫症

今年要gpa 3.5先入到cs個個都諗住做狗好好搵

上年city bu都要3.5

俾呢個post煲爆

其實高gpa先入到都係好事
太多好似我咁嘅廢人到grad嗰刻都gpa冇過過3

Machine learning data analyst起蔪應該幾多先岩?

GPA 呢家野年年都高, 個個貪水泡,出黎一樣無人做
信唔信由得你

講開對UI好執著嘅人 今日終於有另一個vendor comment我個UI有啲input line嘅長短唔一樣

但其實個要求係function到就得 都係比佢試下個input上唔上到server姐 同埋一個input長啲要收string 一個短啲只係word （Y/N）咁唔同長短都合理吖 又唔係放係同一個field

但結果我要再執過

city bu同科大唔同level, 人地個mean係c+ to b-

當你做過一排體會到個時就會後悔講呢堆說話

下個post要有番d正常話題

IT呢D科邊值錢,都係個句,一年唔計8大,IVE都幾十張ITcert走出黎

其實市價只會越來越跌

呢個真,老闆心態,吊你老母,反正都係code 狗
都係抄code,我點解唔撚用平D既價去請IT狗

所以收分同收入差好遠，唔似civil mech 唔係你話想做就入到行，人地有保障

岩呀 所爆升之後可能會跌 好似股票咁

基本demand supply

200k